我對所謂 “人生經驗” 既睇法, 睇你駁唔駁到

你實聽過你老豆老母or老人家講過以下既說話:
"不聽老人言, 吃虧在眼前呀"
"你人生經驗無我咁豐富, 袋錢入你袋呀"
....之類既說話
基本上就係話後生仔應該聽長輩話, 因為後生仔唔夠所謂“人生經驗"

我既睇法係, 人生經驗係無法咁簡單聽幾句就能獲得.
根本唔存在聽幾句就能獲得既人生經驗.
聽完又點? 聽完唔等如你真正了解
試問有邊個聽完長輩既訓話後, 個人即刻醒目左, 唔會犯長輩犯過既錯?
無, 根本無可能.
人, 只可以經過不停咁實踐, 犯錯, 先會從中獲得智慧, 而減少犯錯
呢個世界無捷徑, 要得到寶貴幾人生經驗, 就要自己親身不停嘗試.
呢個世界點解歷史會不停重演? 我地甚至每日都犯緊歷史人物犯過既錯

我地時不時聽到呢句: "沒有知識比經驗寶貴"
岩! 不過經驗係無法傳授. 都係個句, 要自己實踐.
所以有時我覺得中國文化好矛盾. "讀萬卷書不如行萬里路", 但又會有”不聽老人言, 吃虧在眼前“....真係吹脹.

大家試諗下. Lets say in a perfect world, 後生仔能夠將長輩既所有人生經驗完全吸收, 並從此唔會犯長輩犯過既錯. 咁計法, 不出幾代, 我地所有人類應該變撚晒聖人. 人類文明應該比而家發達好撚多倍.

當然你可以話我小學雞玩駁嘴, 咁我無野好講
利申: 大學生

有冇諗過出書？

無

所以如果你見到有D比你年紀大既人因為人生閱歷比你多, 而對你串柒柒, 你可以唔撚理佢. 因為人生經驗並唔係老人家講得咁寶貴. 每個人到左一個年紀自然會領略到. 當每個人都一定會擁有既野, 寶貴極有限

Agger 有d撚樣大我3-4年係度廢up
我睬佢都晒鳩氣

不過有時有人提下你係好的
到你經歷某d野可能就會諗起佢番話

好意當然會接受
我地從小接受父母教育, 好自然我都會咁教育我既子女
我只係challenge個實用性

一成都無
路係自己行

我係咁睇：
人生經驗就好似一盤又一盤嘅棋，
捉得多自然有經驗，新手亦比較容易輸。
當然如果有一日人類可以有方法集合前人累積所犯嘅錯，進而成為樓主所謂嘅聖人，
但都未必可以同機械(電腦，例如alpha go)對抗。
因為人類大腦都未必記憶同處理到每一個情境。
好似法律上嘅case law，無可能發生exactly一樣嘅案例，所以就要搵相似之處。
依樣亦都係年輕人最難囫圇吞棗地找出解決方案，同時較有經驗嘅人取勝之處。
所以人類先仲未俾機械取代，最少死機仲可以熄電制。
以上為個人愚見

唔係. 其實都講得有道理

無人討論

推

所謂有一句 "書不能盡信" , 但如果呢句係從書中睇到, 你點睇?
其實情況係咁. 我呢個post並唔係”經驗“, 只係一個概念
你唔係唔岩, 只係人生閱歷同讀書好難比較姐

＂人生經驗＂只係trial and error之後學到嘅知識
但係未必要trial and error先學到
而且好多嘢trial and error係學唔到

其實而加資訊發達
只有你接收唔到資訊
唔會話未經歷過就唔知

例子：有唔熟「朋友」叫你帶粉，上過連登就知一定係伏搵你交數，不了，唔需要親身經歷，因為好多on9仔已中伏

例2:電騙，有上連登一定係玩番騙子轉頭，點會被騙？但玩騙子個個都未被騙過，曾經收過資訊就會知係騙

例3:點數卡...

一大堆例子表示其實唔一定要自己中過伏先會有經驗
只要有足夠資訊就得

謙心受教 訓話或多或少有用 那怕只得1%有用 至少可以溫故知新
小明傾向主動問自己感興趣的話題

咁你唔洗上堂聽書啦 自修算啦

上堂聽書同班廢老一樣 都係佢吸收完 再講你知

好老實你吸唔吸收到好講個人 而我知你係要邊柒邊成長

其實兩邊都岩 睇係睇講個個人識唔識講

聽個個人袋唔袋到

你呢一刻諗緊佢講嘅嘢，佢已經贏咗，目的達成

簡單d 黎講 點樣煮餸你可以睇前人經驗（食譜）
但煮出黎咩味 有咩小技巧 要你自己試過先知

喂，呢D擺明伏既就算啦

人生經驗聽下好啦
岩唔岩你用要自己分析
又要召喚鏟車潮文

乜嘢喺鏟車潮文

經驗係好緊要呀
有啲大事ga 經歷會令人睇通好多事
但唔代表人老就多經驗